{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056095",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김완 초상"
    },
    "text": "1977年10月20日、全羅南道有形文化財に指定されていたが、2000年12月22日、宝物に格上げ指定され、朝鮮中期の武臣キムワンの肖像である。この肖像画は横94cm、縦172cmで、大きさが非常に小さい。絵の中キムワンは低い身長と広い角を持っており、丸い烏紗帽をかぶってダンリョンのスーツ官服を着て椅子に座っている。全身像の上には絹の上に華やかに彩色したチェチョンの文様や手法、ジョクジュワデの上に置かれた靴などがある。これは朝鮮中期の功臣途上を代表する要素と見ることができる。しかし、空輸姿勢を取ったキムワンの両手の間で、白い創意小売が見えてダンリョンの開けたことの間に裏地やチョプリが並んで示している点は、功臣途上の過渡期的形態を示している。キムワンイ着用した虐政襟帯と胸の懈怠の模様、胸背は従二品であることを表し、1630年代に描かれたものであることを知ることができる。顔面技法は演奏黄色を基にして顔の輪郭や目鼻立ちを黒い線で処理し、陰影法をほとんど使わなかった。服のしわも太く黒い線で処理された。しかし、遺影の上・下団には毀損が激しく、1982年に修理作業が行われた。",
    "QA": [
        {
            "question": "この肖像画は何年に指定されましたか？",
            "answer": "1977年10月20日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "キムワンの肖像画は何年に宝物に格上げ指定されましたか？",
            "answer": "2000年12月22日に宝物に格上げ指定されました。"
        },
        {
            "question": "キムワンはどの時代の武臣ですか？",
            "answer": "キムワンは朝鮮中期の武臣です。"
        },
        {
            "question": "肖像画の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "肖像画の大きさは横94cm、縦172cmです。"
        },
        {
            "question": "キムワンの特徴的な外見は何ですか？",
            "answer": "キムワンは低い身長と広い角を持っており、丸い烏紗帽をかぶってダンリョンのスーツ官服を着ています。"
        },
        {
            "question": "肖像画にはどのような華やかな文様や手法が使われていますか？",
            "answer": "肖像画には絹の上に彩色したチェチョンの文様や手法、ジョクジュワデの上に置かれた靴などが使われています。"
        },
        {
            "question": "肖像画にはどのような過渡期的形態が示されていますか？",
            "answer": "キムワンの両手の間で白い創意小売が見えており、ダンリョンの開けたことの間に裏地やチョプリが並んで示されています。"
        },
        {
            "question": "キムワンが着用している虐政襟帯と胸の懈怠の模様、胸背は何を表していますか？",
            "answer": "虐政襟帯と胸の懈怠の模様、胸背はキムワンの従二品であることを表しています。"
        },
        {
            "question": "肖像画の顔面技法や服のしわの処理について教えてください。",
            "answer": "顔面技法は演奏黄色を基にして顔の輪郭や目鼻立ちを黒い線で処理し、陰影法をほとんど使わず、服のしわも太く黒い線で処理されています。"
        },
        {
            "question": "肖像画の修復作業はいつ行われましたか？",
            "answer": "肖像画の修理作業は1982年に行われました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 358,
        "QA": 437
    }
}